@book{feynmanm1,
    author="Feynmann, Richard and Leighton, Robert and Sands, Matthew",
    title="Les cours de physique de Feynman - Mécanique 1",
    year=2014,
    publisher="Dunod"
}

@book{perezmecanique,
    title="Mécanique: fondements et applications: Avec 320 exercices et problèmes résolus",
    author="Pérez, José-Philippe and Pujol, Olivier",
    year=2014,
    publisher="Dunod"
}

@book{bfr1,
    author="Bertin, Michel and Faroux, Jean-Pierre and Renault, Jacques",
    title="Mécanique 1",
    year=1993,
    publisher="Bordas Éditions"
}

@book{bfr2,
    author="Bertin, Michel and Faroux, Jean-Pierre and Renault, Jacques",
    title="Mécanique 2",
    year=1993,
    publisher="Bordas Éditions"
}

@book{ghp,
    author="Guyon, Etienne and Hulin, {Jean-Pierre} and Petit, Luc",
    title="Hydrodynamique physique",
    publisher="EDP sciences",
    year=2012
}

@book{perezrelativite,
    author="Pérez, José-Philippe",
    title="Relativité: Fondements et applications: Avec 150 exercices et problèmes résolus",
    year=2016,
    publisher="Dunod"
}

@article{bup655,
    author="Barrat, Jean-Pierre",
    title="Introduction à la physique des lasers",
    journal="Bulletin de l'Union des Physiciens",
    volume=77,
    number=655,
    pages={1081-1116},
    year=1983
}

@book{dufour,
    author="Dufour, Marianne and Baye, Daniel and Fuks, Benjamin",
    title="Mécanique quantique - Une introduction générale illustrée par des exercices résolus",
    year=2017,
    publisher="Ellipses"
}

@book{cagnac,
    author="Cagnac, Bernard and Tchang-Brillet, Lydia and Pebay-Peyroula, Claude",
    title="Physique atomique - 1. Atomes et rayonnement: interactions électromagnétiques",
    year=2005,
    publisher="Dunod"
}

@book{dunodpcsi,
    author="Salamito, Bernard and Cardini, Stéphane and Jurine, Damien and Sanz, Marie-Noëlle",
    title="Physique tout-en-un PCSI",
    publisher="Dunod",
    year=2018
}

@book{dunodpsi,
    author="Cardini, Stéphane and Ehrhard, Elisabeth and Guerillot, Annie and Guillot, Thierry and Morvan, Bruno and Sanz, Marie-Noëlle",
    title="Physique tout-en-un PSI-PSI*",
    publisher="Dunod",
    year=2017
}

@book{fabre,
    author="Fabre, Claude and Antoine, Charles and Treps, Nicolas",
    title="Introduction à la physique moderne: relativité et physique quantique",
    year=2015,
    publisher="Dunod"
}

@book{diu,
    author="Diu, Bernard and Guthmann, Claudine and Lederer, Danielle",
    title="Thermodynamique",
    year=2007,
    publisher="Hermann"
}

@book{diuphystat,
    author="Diu, Bernard and Guthmann, Bernard and Lederer, Danielle",
    title="Physique statistique",
    year=2001,
    publisher="Hermann"
}

@book{gie,
    author="Olivier, Stéphane and Gié, Hubert",
    title="Thermodynamique: première année et deuxième année",
    publisher="Technique et documentation Lavoisier",
    year=1996
}

@book{basdevant,
    author="Basdevant, Jean-Louis",
    title="Introduction à la physique quantique",
    year=2017,
    publisher="De Boeck"
}

@book{perezquantique,
    author="Pérez, José-Philippe and Carles, Robert and Pujol, Olivier",
    title="Quantique: fondements et applications: avec 250 exercices et problèmes résolus",
    publisher="De Boeck",
    year=2013
}

@book{andreotti,
    author="Andreotti, Bruno and Forterre, Yoël and Pouliquen, Olivier",
    title="Les milieux granulaires-entre fluide et solide",
    year=2012,
    publisher="EDP sciences"
}

@book{degennes,
    author="De Gennes, Pierre-Gilles and Brochard-Wyart, Françoise",
    title="Gouttes, bulles, perles et ondes",
    year=2015,
    publisher="Belin"
}

@book{irm,
    title="Imagerie de résonance magnétique",
    author="Décorps, Michel",
    year=2012,
    publisher="EDP sciences"
}

@proceedings{eit90,
  title="Échelle internationale de température de 1990 (EIT-90)",
  journal="Procès-verbaux des séances du CIPM",
  year=1989,
  organization="Comité International des Poids et Mesures"
}

@proceedings{defg,
  title="Troisième conférence générale",
  journal="Procès-verbaux des séances du CIPM",
  year=1901,
  organization="Comité International des Poids et Mesures"
}

@online{spectrallines,
    institution="National Institute of Standards and Technology",
    title="Basic Atomic Spectroscopic Data",
    url="https://physics.nist.gov/PhysRefData/Handbook/Tables/sodiumtable3.htm",
    note="Consulté le 01/10/2018"
}

@book{handbook,
  title="CRC Handbook of Chemistry and Physics",
  author="Haynes, W.M.",
  year=2016,
  publisher="CRC Press"
}

@article{bup879,
    author="Jézéquel, Johann and Monin-Soyer, Hélène and Dupuis Gérard",
    title="Étude de l'équilibre entre \ce{NO2(g)} et \ce{N2O4(g)}",
    journal="Bulletin de l'Union des Physiciens",
    volume=99,
    number="879(1)",
    pages={1173-1179},
    year=2005
}

@online{iodurecinetique,
    author="Baillet, Christian",
    title="Oxydation des ions iodure \ce{I-} par les ions peroxodisulfate \ce{S2O8^2-}",
    url="http://eduscol.education.fr/rnchimie/phys/baillet/06/tp_ox_iodur.pdf",
    note="Consulté le 08/10/2018"
}

@book{ficheux,
    author="Sauvage, Jean-Paul and Lecamp, Laurence and Ficheux, Michel",
    title="Exposés de chimie",
    year=2008,
    publisher="Ellipses"
}

@online{magneticfieldnoaa,
    institution="National Oceanic and Atmospheric Administration",
    title="Magnetic Field Calculators",
    url="https://www.ngdc.noaa.gov/geomag-web/#igrfwmm",
    note="Consulté le 09/10/2018"
}

@book{wiberg2011chemische,
  title="Die chemische Affinität: eine erste Einführung in die Lehre von der Triebkraft chemischer Reaktionen",
  author="Wiberg, Egon",
  year=2011,
  publisher="Walter de Gruyter"
}

@article{recovalues,
    title="CODATA recommended values of the fundamental physical constants: 2014",
    author="Mohr, Peter J and Newell, David B and Taylor, Barry N",
    journal="Journal of Physical and Chemical Reference Data",
    volume=45,
    number=4,
    year=2014,
    publisher="NIST"
}

@book{perrin,
    title="Les atomes",
    author="Perrin, Jean",
    year=1913
}

@online{tablethermoeau,
    title="Tables thermodynamiques de l'eau, de l'ammoniac, du Fréon 12, de l'azote et du méthane",
    author="Guilié, Chrisitian",
    url="http://intranet.iut-longwy.uhp-nancy.fr/cours_en_ligne/GUILIE-Christian/tables%20thermo.pdf",
    note="Consulté le 14/10/18"
}

@book{faradaysemicon,
    title="On a new loaw of electric conduction~; On conducting power generally",
    author="Faraday, Michael",
    year=1833,
    publisher="The Royal Society"
}

@article{bup684,
    author="Parisot, Roger",
    title="Comparaison du pouvoir oxydant du chlore, du dibrome et du diiode",
    journal="Bulletin de l'Union des Physiciens",
    volume=80,
    number=684,
    pages={889-893},
    year=1986
}

@book{girard,
    title="Chimie inorganique et générale~: des expériences pour mieux comprendre~!",
    author="Girard, Florence and Girard, Jérôme",
    year=2015,
    publisher="De Boeck"
}

@online{planetteterre,
    title="Le rayonnement thermique et la loi du Corps Noir",
    author="Kalfoun, Florence",
    url="http://planet-terre.ens-lyon.fr/article/bilan-radiatif-terre1.xml#rayonnement",
    note="Consulté le 7/11/18"
}

@article{ccp2003mpphi1,
    title="{Épreuve spécifique, filière MP \-- Physique 1}",
    author="{Concours Communs Polytechniques}",
    journal="Sujet de concours",
    year=2003
}

@online{demoulin,
    title="Les comètes",
    author="Demoulin, Philipe",
    url="http://www.astro.ulg.ac.be/~demoulin/cometes.htm",
    note="Consulté le 18/11/18"
}

@article{delannoy2004,
  title="Observation directe de la rotation d'un objet macroscopique induite par le spin du photon",
  author="Delannoy, G and Jouan, JC and Emile, O and Le Floch, A",
  journal="Journal de Physique (France) IV",
  volume="119",
  pages="169--170",
  year=2004
}

@book{ngo,
    title="Physique nucléaire~: Des quarks aux applications -- Cours et exercices corrigés",
    author="Le Sech, Claude and Ngô, Christian",
    year="2014",
    publisher="Dunod"
}

@book{dimeglio,
    title="Les états de la matière",
    author="Di Meglio, Jean-Marc",
    year=1998,
    publisher="Nathan Université"
}

@misc{agregchimieb2013,
    title="Épreuve B \-- Physique des interfaces",
    author="{Agrégation de physique-chimie \-- Option chimie}",
    journal="Sujet de concours",
    year=2013
}

@book{perezelectromag,
    title="Électromagnétisme: fondements et applications: Avec 300 exercices et problèmes résolus",
    author="Pérez, José-Philippe and Carles, Robert and Fleckinger, Robert",
    year=2002,
    publisher="Dunod"
}

@book{feynmanem1,
    title="Les cours de physique de Feynman - Électromagnétisme 1",
    author="Feynmann, Richard and Leighton, Robert and Sands, Matthew",
    year=2014,
    publisher="Dunod"
}

@online{lyceenaval,
    title="Phénomènes de propagation linéaires~: absorption et dispersion",
    institution="Lycée Naval",
    url="http://lnspe2.fr/Cours_Phys/Ondes04.pdf",
    note="Consulté le 28/01/2019"
}

@book{jackson,
    title="Classical Electrodynamics",
    author="John David, Jackson",
    year=2007,
    publisher="John Wiley \& Sons"
}

@online{thibiergelocalisation,
    title="Complément sur le théorème de localisation des interférences",
    author="Thibierge, Etienne",
    year=2015,
    url="http://www.etienne-thibierge.fr/agreg/cplt_localisation.pdf",
    note="Consulté le 03/02/2019"
}

@book{ashcroft,
    title="Physique des solides",
    author="{N. W., Ashcroft} and {N. D., Mermin}",
    year="2002",
    publisher="EDP sciences"
}

@book{kittel,
    title="Physique de l'état solide",
    author="Kittel, Charles",
    year="2007",
    publisher="Dunod"
}

@book{lange,
    title="Lange's hanbook of chemistry",
    author="Dean, John Aurie",
    year="1999",
    publisher="New york; London: McGraw-Hill, Inc."
}

@book{lacheisserie,
    title="Magnétisme, Tome 1 \-- Fondements",
    author="Du Trémolet de Lacheisserie, Etienne",
    year="2000",
    publisher="EDP sciences"
}

@online{gallais,
    title="Magnétisme",
    author="Gallais, Yann",
    url="https://www.mpq.univ-paris-diderot.fr/IMG/pdf_cours2-1.pdf",
    note="Consulté le 22/03/2019"
}

@book{florilege,
    title="Florilège de chimie pratique",
    author="Daumarie, Florence and Griesmar, Pascal and Salzard, Solange",
    year="1998",
    publisher="Hermann"
}

@article{bup839,
    author="Düntsch, Albrecht and Lapendry, Françoise",
    title="La chimie organique sans maux de tête, avec l'aspirine",
    journal="Bulletin de l'Union des Physiciens",
    volume=95,
    number=839,
    pages={1765-1777},
    year=2001
}

@online{nistspecificheat,
    author="Bradley, Peter and Radebaugh, Ray",
    title="Properties of selected materials at cryogenic temperatures",
    url="https://ws680.nist.gov/publication/get_pdf.cfm?pub_id=913059",
	note="Consulté le 1/04/2019",
    publisher="NIST"
}

@article{nistwebbook,
    title="The NIST Chemistry WebBook: A chemical data resource on the internet",
    author="Linstrom, Peter J and Mallard, William G",
    journal="Journal of Chemical \& Engineering Data",
    volume="46",
    number="5",
    pages="1059--1063",
    year="2001",
    publisher="ACS Publications"
}

@book{guinier,
    title="La matière à l'état solide~: des supraconducteurs aux superalliages",
    author="Guiner, André and Jullien, Rémi",
    year="1987",
    publisher="Hachette"
}

@book{perezoptique,
    title="Optique géométrique, ondulatoire et polarisation, avec exercices et problèmes résolus",
    author="Pérez, José-Philippe",
    year="1991",
    publisher="Masson"
}

@online{courseradoublepuit,
    title="Niveaux d\'energie dans un double puits",
    author="Dalibard, Jean and Grangier, Philippe and Joffre, Manuel and De Naurois, Mathieu",
    url="https://fr.coursera.org/lecture/mecanique-quantique/8-5-niveaux-d-energie-dans-un-double-puits-LBTMe",
    note="Consult\'e le 14/01/19"
}

@online{mp3montaigne,
    title="Particule dans un puit de potentiel -- \'Etats li\'es de la particule",
    author="Graye, Jean-Laurent",
    url="http://mp3montaignebdx.legtux.org/Cours/Cours_physique_quantique/Particule_dans_potentiel_puits_potentiel_infini.pdf",
    note="Consult\'e le 14/01/19"
}

@online{bts2010chimie,
    title="{Épreuve fondamentale de chimie}",
    author="{BTS Chimiste}",
    year=2010,
    url="http://eduscol.education.fr/rnchimie/bts_c/annales/10/EFC4-2010.pdf",
    note="Consulté le 9/04/2019"
}

@online{dlecorgne,
    title="Activité expérimentale~: déshydratation d'un alcool",
    author="Lecorgne, Dominique",
    year=2015,
    url="http://dlecorgnechimie.fr/wp-content/uploads/2014/06/deshydratationAlcoolEnonce.pdf",
    note="Consulté le 10/04/2019"
}

@online{femtophysique,
    title="Le principe de \propername{Fermat}",
    author="Roussel, Jimmy",
    year=2019,
    url="https://femto-physique.fr/optique/principe-de-fermat.php",
    note="Consulté le 11/04/2019"
}

@article{agrega2015,
    title="{Épreuve A \-- Microscopies}",
    author="{Agrégation de physique-chimie \-- Option physique}",
    journal="Sujet de concours",
    year=2015
}

@book{taillet,
    title="Optique physique",
    author="Taillet, Richard",
    year=2006,
    publisher="De Boeck"
}

@online{thibiergeondes,
    title="Propagation des ondes",
    author="Thibierge, Etienne",
    year=2015,
    url="http://www.etienne-thibierge.fr/agreg/ondes_poly_2015.pdf",
    note="Consulté le 23/04/2019"
}

@book{feynmanem2,
    title="Les cours de physique de Feynman - Électromagnétisme 2",
    author="Feynmann, Richard and Leighton, Robert and Sands, Matthew",
    year=2014,
    publisher="Dunod"
}


@online{wikiversityoemguidees,
    title="Ondes électromagnétiques guidées",
    author="{Wikiversité}",
    year=2014,
    url="https://fr.wikiversity.org/wiki/Ondes_%C3%A9lectromagn%C3%A9tiques_guid%C3%A9es",
    note="Consulté le 24/04/2019"
}

@book{garingoem,
    title="Ondes électromagnétiques",
    author="Garing, Christian",
    year=1995,
    publisher="Ellipses"
}

@book{ngophystat,
    title="Physique statistique~: Introduction",
    author="Ngô, Christian and Ngô, Hélène",
    year=2001,
    publisher="Dunod"
}

@online{drudeepfl,
    author="{École polytechnique fédérale de Lausanne}",
    title="La théorie de \propername{Drude} des métaux",
    url="https://lns.epfl.ch/wp-content/uploads/2018/08/Chapitre_1.pdf",
    note="Consulté le 15/04/2019"
}

@book{griffitsem,
    title="Introduction to electrodynamics",
    author="Griffiths, David J.",
    year=1999,
    publisher="Prentice Hall"
}

@online{fecl3ens,
    title="Fiche sur la mesure de susceptibilité magnétique~: Tube de Quincke",
    author="{ENS Cachan}",
    url="http://www.physique.ens-cachan.fr/laboratoire/experiences/fichiers/quincke.pdf",
    note="Consulté le 21/05/2019"
}

@book{jflm2,
    title="La chimie expérimentale. Tome 2~: Chimie organique et minérale",
    author="Le Maréchal, Jean-François",
    year=2007,
    publisher="Dunod"
}

@article{bup744,
    author="Gié, Hubert and Sarmant, Jean-Pierre",
    title="Le portrait de phase des oscillateurs",
    journal="Bulletin de l'Union des Physicien",
    volume=86,
    number=744,
    pages={719-755},
    year=1992
}
